一句講晒，智能電話定手機

手機係支那蝗語，cctvb不斷loop，立法會議員搶手機，咩手機，耳機就係弱聽人士助聽器簡稱，手機係咪手部傷殘人士配戴？

一句講晒，智能電話定手機

智能電話
手機

咁未有智能電話前，嗰啲係乜？

屌你手機係支那語
你不如話電話係支那語

乜春都支那語

以前用手提或手電

tvb前排有套數碼暴龍都係用智能電話, 係新聞部最奶共

芯片最

電話係日文

Mobile phone -> 手 機

1876年（明治9年）、グラハム・ベルによって発明された電話機が輸入され、当初はそのまま「テレフォン」と呼ばれたが、翌年に「電話」「電話機」と訳された。もともと話を伝える意の「伝話」「伝話機」という言葉があり、そこから当初は「伝話」「伝話機」とも表記された。

ちなみに、英語のtelephoneは語源となったギリシャ語のτῆλε (tēle) は「遠い」を意味し、φωνή (phōnē) は「声」を意味する。

1876年，貝爾發明的電話傳入日本，最初直接叫「特勒風」，於次年譯為「電話」及「電話機」...

手提電話囉

流動電話

携帯電話

智能電話係手機一種 你拎去學術台開post應該會比人打到去後巷

以前叫開手提電話，而家smart phone 咪叫智能電話囉

電話就得啦，今時今日重邊會講固網電話

電話都得，但CCTVB不斷loop 手機

舊香港人：手提電話
新香港人：手機

舊香港人：無線 亞視
新香港人：CCTVB（避禕）

唔係避諱，係已經等同CCTV 質素

舊你老母個閪
香港人就香港人啦
新乜柒野香港人 新移民呀屌你老母

唔識就上網查下啦

避乜撚野褘

CCTVB 係恥笑緊無線同央視一樣係到維穩同河蟹呀